<!--
SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # КПБ
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  An IPC (short for Integrated Positronic Chassis) is a type of sentient robot and is considered an [color=yellow]independent individual[/color], meaning [color=red]they are not guided by any laws of robotics[/color]. IPCs cannot be hacked by Emags because they do not have to follow any predefined directives in their system. [color=red]IPCs are silicon-based beings, so they are usually healed by Science or Engineering instead of Medical.[/color]
  They take 20% less Brute damage, 70% more Heat damage and 100% more Shock damage. Contrary to cyborgs, they take Radiation damage, but 60% less than humans.
  У них нету костей.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронный мозг"/>
  </Box>
  Как и борги, КПБ имеют позитронный мозг в качестве вычислительного ядра. Однако, в отличие от них, КПБ нельзя собрать. «Проще создать оболочку, которая подчиняется, чем ту, что не подчиняется! *подмигивает*»

  ## Подзарядка КПБ
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="ЛКП"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Зарядник для боргов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Батарейки"/>
  </Box>
  КПБ можно подзарядить тремя способами:

  ЛКП: КПБ могут использовать ЛКП для подзарядки. Нажмите [color=yellow]Alt + ЛКМ[/color] на терминале столько раз, сколько нужно для полной зарядки.

  Станции зарядки боргов: КПБ могут заряжаться в зарядниках для боргов. Всегда отдавайте предпочтение тем, что находятся за пределами научного отдела, чтобы избежать лишних проблем.

  Батарейки: КПБ могут поглащать энергию с батареек, что-бы пополнить свою энергию. [color=yellow]ПКМ и выбираете поглощение[/color] на батарейке, или устройстве что-бы начать поглащать энергию.

  ## Встроенная рация
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Ключ шифрования"/>
  </Box>

  КПБ [bold]не[/bold] используют внешние рации, так как у них есть встроенная. Им нужно только установить ключ шифрования из рации. Кликнув по КПБ с помощью [color=yellow]кусачек[/color], можно извлечь их ключи.
  Найти новые ключи можно по всей станции или извлечь из секторной рации с помощью [color=yellow]отвёртки[/color].

  ## Ремонт
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Сварка"/>
    Сварка используется для ремонта [color=yellow]ушибов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Кабели (любые)"/>
    Кабели используются для ремонта [color=yellow]ожогов[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Стекло (любое)"/>
    Стекло используется для ремонта [color=yellow]слепоты[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Если КПБ погиб, после полного восстановления его необходимо перезапустить при помощи кнопки [color=yellow]"Перезагрузить"[/color] (вызывается ПКМ).
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    [color=red]НИКОГДА НЕ ЭЛЕКТРОШОКИРУЙТЕ КПБ дефибриллятором или иным способом, пока он мёртв, так как это вызовет разряд батареи с выбросом энергии наружу![/color]
  </Box>

</Document>
