<Document>
  Будьте осторожны — этот документ почти полностью повторяет гайд по культу крови с /tg/ station.

  # Культ Крови

  Даже в далёком будущем некоторые вещи так и не удаёт понять до конца. В космической тьме скрываются сущности древней силы, желающие принести вселенной гибель и придать ей свой облик.
  Они тянутся из пустоты и склоняют разум смертных мужчин и женщин на свою сторону в надежде, что однажды их снова впустят в этот мир.

  Геометр Крови, Нар'Cи, направила на Space Station 14 нескольких своих последователей. Как культист, вы располагаете множеством культовых чар на любой случай.
  Вместе с единоверцами вы должны призвать аватар своей потусторонней богини!

  ## Цели

  Ваша задача — принести в жертву определённого члена экипажа и призвать Nar-Sie.

  Общий порядок действий культа и его членов:

  - 1. Из укрытого места свяжитесь с союзниками. Для этого говорите на языке Eldritch — все культисты слышат вас, когда вы используете его.
  - 2. Найдите место для базы: доступное одному или нескольким культистам, но достаточно скрытое от охраны и экипажа.
  - 3. Установите руну телепортации, чтобы все культисты могли к ней попасть.
  - 4. Установите руну усиления и подготовьте до 4 кровавых заклинаний. Оглушение — ваш хлеб насущный, но EMP, телепорт, кровавые обряды и прочее помогут быть готовыми ко всему.
  - 5. Обращайте новых членов или приносите в жертву имплантированных на руне приношения. Объединяйте наполненные осколки душ от жертв, чтобы создавать мощных конструктов!
  - 6. Работайте вместе, чтобы найти цель для жертвоприношения.
  - 7. Убейте цель и положите её на руну приношения при трёх культистах рядом.
  - 8. Готовьтесь к призыву Nar-Sie. Её можно призвать лишь в нескольких местах, и экипаж будет отчаянно сопротивляться! Убедитесь, что у вас достаточно культистов и снаряжения.
  - 9. Соберите 10 культистов на финальной руне, чтобы призвать Nar-Sie!

  ## Ритуальный кинжал

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RitualDagger" Caption="Ритуальный кинжал"/>
  </Box>

  Кинжал — ваш главный инструмент с несколькими функциями:

  - Им можно рисовать руны.
  - Удар по не-культисту наносит 15 колющего урона.
  - Использование на руне стирает её.
  - Использование на культовом барьере убирает его.

  ## Малые руны

  Их культисты могут начертить где угодно на станции.

  <Box Orientation="Vertical" HorizontalAlignment="Center">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneOffering" Caption="Руна приношения"/>
    </Box>
    Используется для обращения или жертвоприношения целей на ней. Для обращения нужно двое культистов.

    [bold]НАПОМИНАНИЕ: для жертвоприношения мёртвого тела нужен один культист, для живой жертвы — три,
    стоящих рядом с руной. Каждая жертва увеличивает общий счёт жертв культа, который тратится
    на мгновенное воскрешение павших единоверцев через руну омоложения.[/bold]

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneEmpower" Caption="Руна усиления"/>
    </Box>
    Даёт усиление: культисты могут готовить больше кровавой магии с меньшей ценой. Пока оно действует,
    лимит заклинаний — 4 вместо 1. Рисование рун занимает меньше времени, и вы теряете меньше крови.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneTeleport" Caption="Руна телепортации"/>
    </Box>
    Переносит всё над ней на другую руну телепортации. При создании можно задать метку.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneRevive" Caption="Руна омоложения"/>
    </Box>
    Положите труп культиста на руну и активируйте — он вернётся к жизни. Тратит один заряд;
    изначально три бесплатных воскрешения — тратьте с умом.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBarrier" Caption="Руна барьера"/>
    </Box>
    При активации создаёт временный барьер, блокирующий проход.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneSummoning" Caption="Руна призыва"/>
    </Box>
    Мгновенно призывает живого культиста к руне, после чего руна исчезает. Не работает на связанных,
    пристёгнутых или тащимых культистов.

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneBloodBoil" Caption="Руна кипящей крови"/>
    </Box>
    При активации отнимает здоровье у заклинателей и посылает три разрушительных импульса всем, кто видит руну, поджигая их.
  </Box>

  ## Великие руны

  Их можно начертить при выполнении условий. Нужно свободное пространство 3×3; их можно призвать лишь
  в трёх зонах станции (или есть 3 глобальных заряда). Исчерпав все, вы больше не сможете их рисовать.
  Не тратьте все на руны апокалипсиса — иначе не призовёте Нар'Си!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneApocalypse" Caption="Руна апокалипсиса"/>
  </Box>

  Предвестник конца времён. Сила растёт с отчаянием культа относительно экипажа. Эффекты: мощный EMP,
  полная темнота, солнечная вспышка и, если культу плохо, случайные события. Если культисты составляют
  менее 15% игроков, при активации руны апокалипсиса может произойти случайное событие:
  - Неподвижный стержень ×3
  - Мышиная миграция ×2
  - Метеорный шквал ×2
  - Сверчки из вентиляции ×3
  - Четыре случайные аномалии
  - Рост kudzu ×2
  - Мимики торговых автоматов ×2

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CultRuneDimensionalRending" Caption="Руна пространственного разрыва"/>
  </Box>
  Разрывает пространственные барьеры, призывая Геометра. Чтобы начать, цель жертвоприношения уже должна быть принесена.
  Начало начертания тревожит всю станцию о месте ритуала. Заклинателя нужно защищать 45 секунд.
  После завершения 10 культистов, конструктов или призванных призраков должны встать на руну — тогда её можно активировать,
  чтобы проявить саму Нар'Си.

  ## Кровавые заклинания

  Это одноразовые заклинания кровавой магии, исчезающие после использования — ваш хлеб в бою с экипажем.
  Их можно создавать через меню при ПКМ по персонажу. Без руны усиления подготовка дольше, сильнее истощает кровь
  и ограничивает вас одним заклинанием.

  Хороший совет: держите оглушение и телепорт для побега из опасных ситуаций. Останется место ещё для двух заклинаний —
  выбирайте с умом под конкретную задачу.

  ## Конструкты

  Тени и конструкты подчинены воле хозяина и исполняют приказы любой ценой. Они понимают намерения, в отличие от синтетиков.
  Конструкты культистов сами становятся культистами: видят союзников и могут засчитываться в цели побега.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShadeCult" Caption="Тень"/>
  </Box>
  Тени хрупки, но возвращение в осколок души исцеляет их. Удобно, если срочно нужен помощник для активации руны.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructArtificer" Caption="Мастер"/>
  </Box>
  «Дрон» культа: строит полы, стены и укреплённые стены культа, разбирает станцию и создаёт материалы для новых конструктов.
  Может создавать осколки душ и оболочки по таймеру.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructWraith" Caption="Призрак"/>
  </Box>
  Чуть хрупче человека, но с сильной атакой ближнего боя. Может становиться невидимым и проходить сквозь закрытые двери и стены
  способностью фазового сдвига.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ConstructJuggernaut" Caption="Джаггернаут"/>
  </Box>
  Сильный, медленный, с большим запасом здоровья. Разрушает стены ударом, бьёт сильнее призрака. Его нельзя толкнуть или схватить;
  есть силовая стена, похожая на заклинание волшебника.

  ## Советы
  - Только культисты при осмотре видят имя и эффект руны.
  - Будьте готовы призвать культиста в беде — связанного призвать нельзя.
  - Тень в осколке души позволяет в одиночку использовать руны на двоих: выпустите и снова поймайте тень.
  - Медиботы часто полезны культу: один бот с низким порогом и brutepack'и или пилоны держат бойцов в форме.
  - Заклинание EMP и руна апокалипсиса открывают почти любые двери — не забудьте лом!
</Document>
